再施壓降油價 川普：沒有美國支持 沙國政權撐不過2週

川普2日表示，若沙國國王沒有美國支持，掌權恐撐不過2週，暗示其應為油價上漲付諸行動。（彭博）

〔財經頻道／綜合報導〕隨著國際油價大漲，美國總統川普2日再度對沙國國王薩爾曼（King Salman）喊話，表示若薩爾曼沒有美國軍方的支持，其掌權時間恐維持不到2週，暗示其應為油價攀升付諸行動。然而與此同時又有消息傳出，沙國與俄羅斯早在9月就已達成協議，同意增加石油產量。

綜合外媒報導，面對11月期中選舉將至，國際油價仍居高不下，川普2日在密西西比州競選集會上再度對薩爾曼喊話，說道「薩爾曼國王，我們（美國）在保護你，如果沒有我們，你不可能掌權超過2週，現在你必須支付該負責的費用。」

然而，《路透》也引述消息來源指出，沙國能源部長Khalid al-Falih與俄羅斯能源部長Alexander Novak在歷經多次會議後，已在9月達成協議，同意於9月12日增產石油。此外，Khalid al-Falih甚至向美國能源部長裴利（Rick Perry）表示，若客戶需要更多石油，沙特將會繼續增產。而消息人士更透露，為避免像是順應美國要求行事，2國皆選擇低調增產。

當前布蘭特原油已漲至每桶85美元，而川普先前曾相繼在6、7和9月發布推文，痛批OPEC壟斷油價，並要求其「立刻降價」。

侵侵造福世界

油價升，美元又強當然唔撚得

咁沙pop

目的都係要草彈藥同俄佬/ 習帝死過

事實！！！

沙地啲M60，M1同M2係也門俾朝塞武裝炸咗唔少都算
連AH-64同F-15都可以俾佢地打落黎

有冇咁廢
咁睇連伊朗都勁過佢

壓油價都冇用 香港都唔會減

回豬唔垃圾點會輸埋猶太佬。

約旦軍係阿拉伯黎講算精銳

草你老母

咁夠薑用人民幣結算
搞硬你啦

淨係過下沙地軍事設施圖則同武器比也門反抗軍都好玩

成班撚樣比隻廢柴力架縱到無大無細